% Acknowledgments
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% FR
%Il nous est agréable de nous acquitter d’une dette de reconnaissance auprès de toutes les personnes dont l’intervention au cours de ce projet a favorisé son aboutissement ainsi que toutes les personnes ayant participé, de près ou de loin, à notre formation.

%Dans un premier temps, nous tenons à présenter nos sincères remerciements à Mr. Jari Mustajärvi, responsable de la formation TIC (Technologies de l'information et de la Communication), pour son accueil chaleureux au sein de HAMK et pour nous avoir permis de vivre une expérience très enrichissante.

%Nos plus grands remerciements vont à Mr Janne Rautio, notre responsable de projet, pour sa disponibilité et ses encouragements tout au long de ce projet et dont les directives précieuses et les conseils pertinents nous ont été d’un appui considérable dans nos démarches ; Mme. Taina Haapämaki pour ses directives, son expertise et son implication dans notre projet.

%Nous tenons également à adresser nos remerciements à nos écoles respectives, University of West Bohemia et l'IMERIR, pour nous avoir proposé cet Erasmus enrichissant, et ce, dans un cadre agréable de complicité et de respect.

%Enfin, que tous ceux et celles qui ont contribué de près ou de loin à l’accomplissement de ce travail trouvent l’expression de nos remerciements les plus chaleureux.



% EN
We are pleased to meet our gratitude to all those whose involvement in this project has promoted its outcome and all those involved, from near or far, to our training.

Initially, we would like to present our sincere thanks to Mr. Jari Mustajärvi, responsible for ICT training (Information Technology and Communication), for its welcome in HAMK and for allowing us to live a very rewarding experience.

Our biggest thanks go to Mr. Janne Rautio, our project supervisor, for his availability and encouragement throughout this project and whose valuable guidance and relevant advice was considerable support us in our efforts ; Ms. Taina Haapamaki to its guidelines, expertise and involvement in our project.

We also wish to extend our thanks to our respective schools, University of West Bohemia and IMERIR, they proposed to have this enriching Erasmus, and this in a pleasant complicity and respect.

Finally, all those who contributed directly or indirectly to the accomplishment of this work are the expression of our heartfelt thanks.

