% Introduction
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% FRENCH
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Dans une Finlande où le vélo, la marche à pieds et les transports en communs sont de plus en plus utilisés, il devient nécessaire de se munir de moyens d'informations les plus utiles possibles afin de pouvoir anticiper les déplacements.

%A l’ère actuelle, les entreprises sont toujours à l’affût de nouveautés, notamment dans le domaine SIG, que ce soit question de nouveaux outils ou de technologie. Chaque entreprises développent et commercialisent leurs outils d'information traffic. C'est dans une optique de partage de l'information, et du libre accès que va s'axer notre projet.

%Aujourd'hui, open source et open data sont des sources d'information de plus en plus utilisées et permettent d'évoluer en communauté coopérative. Notre objectif principal, pour la réalisation de ce projet, est de récupérer les données et les outils open sources sur lesquels n'importe qui pourrait s'appuyer pour développer un modèle de consultation de données sur les habitudes de transport d'une ville. Notre cadre de recherche s'axera sur la ville de Hyvinkää et des données de déplacement à vélo.

%Le travail réalisé se découpe en trois grandes parties : la première consiste à déterminer le modèle de transport théorique et mathématique des données qui seront consommées ; la seconde explique la façon dont une application peut être développée pour la consultation des données ; et enfin la troisième, et dernière partie, permet de combiner les précédentes parties afin d'obtenir un résultat consultable sur différentes plateformes.

% ENGLISH
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


In Finland, cycling, walking and public transport are increasingly used, it becomes necessary to bring the most useful information possible means in order to anticipate the movements.

In the current era, companies are always on the lookout for new products, particularly in the GIS domain, either issue new tools or technology. Each companies develop and market their traffic information tools. That is why our project is centered on the sharing of information and free access to sources and data.

Today, open source and open data sources of information are increasingly used and allow to evolve in cooperative community. Our main objective for this project is to recover the data and open source tools on which anyone could build or develop a data model of consultation on transportation habits of a city. Our research work will focus on the city of Hyvinkää and bicycle habits data.

The work is divided into three parts: the first is to determine the theoretical and transportation model data to be consumed; the second explains how an application can be developed for the retrieval of data; and the third and final section combines the previous parts in order to get a result viewed on different platforms.


